const question6Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 1. Khoảng 20 năm sau Chiến tranh thế giới thứ hai, Mĩ trở thành",
    answer1: "A. Trung tâm kinh tế - tài chính lớn nhất thế giới.",
    answer2: "B. Nước đầu tiên phóng thành công vệ tinh nhân tạo.",
    answer3: "C. Một trong ba trung tâm kinh tế - tài chính lớn của thế giới.",
    answer4: "D. Trung tâm kinh tế - tài chính thứ hai thế giới.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 2. Dấu hiệu nào chứng tỏ sau Chiến tranh thế giới thứ hai, Mĩ là trung tâm kinh tế - tài chính lớn nhất thế giới?",
    answer1: "A. Sản lượng công nghiệp chiếm gần 40% tổng sản lượng công nghiệp thế giới.",
    answer2: "B. Kinh tế Mĩ chiếm gần 40% tổng sản phẩm kinh tế thế giới.",
    answer3: "C. Sản lượng nông nghiệp bằng hai lần Anh, Pháp, Tây Đức, Nhật, Italia cộng lại.",
    answer4: "D. Chiếm hơn 50% số lượng tàu bè đi lại trên mặt biển.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 3. Yếu tố nào không phải là nguyên nhân dẫn đến sự phát triển của kinh tế Mĩ sau Chiến tranh thế giới thứ hai?",
    answer1: "A. Các tập đoàn tư bản lũng đoạn có sức sản xuất, cạnh tranh lớn.",
    answer2: "B. Vai trò của Nhà nước trong việc hoạch định chính sách và điều tiết nền kinh tế.",
    answer3: "C. Chính sách mới của Tổng thống Rudơven đã phát huy tác dụng trên thực tế.",
    answer4: "D. Áp dụng những thành tựu khoa học - kĩ thuật vào trong sản xuất.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 4. Một thành tựu lớn của kinh tế Mĩ trong những năm 1945 – 1973 chứng tỏ Mĩ đã rất thành công khi tiến hành cuộc 'cách mạng xanh' trong nông nghiệp là",
    answer1: "A. sản lượng công nghiệp Mĩ chiếm 40% sản lượng công nghiệp toàn thế giới.",
    answer2: "B. công nghiệp tăng 27% so với trước chiến tranh.",
    answer3: "C. kinh tế Mĩ chiếm 25% tổng sản phẩm kinh tế thế giới.",
    answer4: "D. sản lượng nông nghiệp bằng hai lần Anh, Pháp, Nhật Bản, Tây Đức và Italia cộng lại.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 5. Nhận định nào dưới đây về thành tựu khoa học - kĩ thuật của Mĩ sau Chiến tranh thế giới thứ hai là sai ?",
    answer1: "A. Mĩ là nước tiên phong trong việc chế tạo công cụ sản xuất mới.",
    answer2: "B. Mĩ là nước tiên phong trong việc tìm ra những vật liệu mới.",
    answer3: "C. Mĩ là nước khởi đầu cuộc cách mạng xanh trong nông nghiệp.",
    answer4: "D. Mĩ là nước đầu tiên phóng thành công vệ tinh nhân tạo.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 6. Tên các vị tổng thống Mĩ từ năm 1945 đến đầu những năm 70 của thế kỉ XX là",
    answer1: "A. Truman, Aixenhao, Kennơđi, Giônxơn, Níchxơn.",
    answer2: "B. Rudơven, Aixenhao, Kennơđi, Giônxơn, Níchxơn.",
    answer3: "C. Truman, Rigân, Giônxơn, Níchxơn, Pho.",
    answer4: "D. Truman, Aixenhao, Giônxơn, Níchxơn, Pho.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 7. Sau Chiến tranh thế giới thứ hai, chính sách đối ngoại của Mĩ thể hiện tham vọng:",
    answer1: "A. xác lập vai trò lãnh đạo của Mĩ ở châu Mĩ.",
    answer2: "B. xác lập vai trò lãnh đạo của Mĩ ở châu Á - Thái Bình Dương.",
    answer3: "C. xác lập vai trò lãnh đạo của Mĩ trên toàn cầu.",
    answer4: "D. xác lập vai trò lãnh đạo của Mĩ ở châu Âu.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 8. Mục tiêu nào của Mĩ trong “Chiến lược toàn cầu” được áp dụng sau Chiến tranh thế giới thứ hai?",
    answer1: "A. Ngăn chặn, đẩy lùi, tiến tới tiêu diệt hoàn toàn chủ nghĩa phát xít.",
    answer2: "B. Khống chế, chi phối các nước Tư bản chủ nghĩa khác.",
    answer3: "C. Ra sức truy quét, tiêu diệt chủ nghĩa khủng bố.",
    answer4: "D. Khẳng định sức mạnh tuyệt đối của quân đội Mĩ trên toàn cầu.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 9. Mĩ đã làm gì để thực hiện Chiến lược toàn cầu trong những năm 1945 - 1973?",
    answer1: "A. Tạo áp lực quân sự, buộc các nước tư bản sau chiến tranh phải phục tùng Mĩ.",
    answer2: "B. Cùng với Anh, Pháp chiến đấu bảo vệ hệ thống thuộc địa cũ trên thế giới.",
    answer3: "C. Hợp tác kinh tế với các nước tư bản đồng minh.",
    answer4: "D. Phát động cuộc Chiến tranh lạnh với Liên Xô.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 10. Một trong những nguyên nhân khiến kinh tế Mĩ phát triển nhanh chóng sau Chiến tranh thế giới thứ hai là",
    answer1: "A. áp dụng thành tựu khoa học – kĩ thuật vào trong sản xuất.",
    answer2: "B. chi phí cho quốc phòng thấp nên có điều kiện phát triển kinh tế.",
    answer3: "C. hợp tác có hiệu quả trong khuôn khổ tổ chức khu vực.",
    answer4: "D. hợp tác có hiệu quả trong các tổ chức quân sự với đồng minh.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 11. Nội dung nào không phản ánh đúng nguyên nhân dẫn đến sự phát triển kinh tế Mĩ sau Chiến tranh thế giới thứ hai?",
    answer1: "A. Chính sách và biện pháp điều tiết của nhà nước.",
    answer2: "B. Hợp tác toàn diện với các nước đồng minh.",
    answer3: "C. Các tập đoàn tư bản có sức cạnh tranh cao.",
    answer4: "D. Lãnh thổ rộng lớn, tài nguyên thiên nhiên dồi dào.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 12. Đặc điểm nổi bật của kinh tế Mĩ trong thập niên 70 của thế kỉ XX là",
    answer1: "A. kinh tế khá ổn định, tốc độ tăng trưởng cao.",
    answer2: "B. lâm vào khủng hoảng, suy thoái kéo dài.",
    answer3: "C. thất bại trong cuộc Chiến tranh ô tô với Nhật Bản.",
    answer4: "D. thất bại trong cuộc chạy đua với Nhật.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 13. Tổng thống nào của Mĩ đã phát động Chiến tranh lạnh?",
    answer1: "A. Aixenhao",
    answer2: "B. Truman",
    answer3: "C. Kennơdi",
    answer4: "D. Nichxơn",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 14. Một trong những nguyên nhân khiến Xô - Mĩ tuyên bố chấm dứt Chiến tranh lạnh là",
    answer1: "A. cuộc chạy đua vũ trang giữa hai nước đang đưa nhân loại đứng trước thảm họa chiến tranh hạt nhân.",
    answer2: "B. phong trào đấu tranh giành độc lập ở các nước giành được thắng lợi lớn, âm mưu của Mĩ trong chiến lược toàn cầu đã thất bại.",
    answer3: "C. Liên Xô và Mỹ cần ổn định để củng cố vị thế của mình.",
    answer4: "D. chủ nghĩa xã hội đã từng bước sụp đổ ở Đông Âu.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 15. Tình hình kinh tế Mĩ trong thập niên 80 của thế kỉ XX là :",
    answer1: "A. Tiếp tục suy giảm so với thập niên 70.",
    answer2: "B. Đã được phục hồi và phát triển với tốc độ cao hơn bao giờ hết.",
    answer3: "C. Dù vẫn có những đợt suy thoái ngắn nhưng vẫn chiếm gần 40% tổng sản phẩm kinh tế toàn cầu.",
    answer4: "D. Đã phục hồi và phát triển trở lại, nhưng tỉ trọng trong nền kinh tế thế giới đã giảm sút nhiều.",
  },
];

export default question6Data;
